有冇人覺得要提高大學入學門檻

屌你老味 成街大學生
最好就best 5 25以上先入到啦

利申後門狗

agger
搞到有d人25分都無入到u都覺得自己好威好勁
利申20分都無

提高有咩用，一堆topup，出生率又咁低，遲d 5科合格就有大學讀

低分入u班人特別容易做on9嘢

我地asso仔女爆完gpa已經係another person
特別醒目

btw其實香港大學入學率算低 JUPAS直入20%都無

咁減少埋大學學位

Topup一向唔當大學生

點解要咁多大學生

係囉dse無法令我地顯露自己嘅才華姐 25分都無入u果班點夠我地呢d爆4勁

行番精英制

最好取消DSE
全民asso

對比台灣韓國果d算少啦
不過都係好撚多
大學生個朵cheap撚嗮

依幾年應該唔止

30 分先准入啦

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

( Show Blocked User - 薛家宴 )

啱 水泡科收分30分起跳 神科無35分都彩你有味

完全封鎖「薛家宴」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

確定

但質素低呢

好彩一早block咗

啱
咁香港每年咪得唔夠一百人讀神科

b5 35好似得70個